［有線］［強國專才］河北醫護人員為牟私利 600蚊五聯疫苗 以100蚊HIB疫苗調包

發生「疫苗調包」事件的河北石家莊橋西區匯通社區衛生院，有家長指上月30日，帶小孩到該院接種價值600多元的五聯疫苗。接種完後，家長發現疫苗包裝盒，與以往接種的疫苗包裝不同。

護士當時聲稱沒有接種錯，但家長在垃圾桶找到包裝盒及索取閉路電視片段，發現疫苗的確被調包。小孩接種的是HIB疫苗，價錢是五聯疫苗的六分之一。另外，衛生院的電腦記錄中，五聯疫苗只是購入了26支，但接種的小孩就有44名，家長於是報警。

2日後，當地政府通報事件是接種人員錯誤地把HIB疫苗當成五聯疫苗，為某一個小孩接種。衛生院負責人涉嫌犯罪，被立案偵查。不過，有關的通報未能令家長釋疑。

家長李先生指：「現在存在的問題就是，我不知道他們把疫苗注射到我孩子身體裡，他們到底打的是甚麼。是真的五聯疫苗還是替換成廉價HIB疫苗，甚至於到底是不是HIB疫苗？」

再隔一日，當政府人員邀請涉事家長開會溝通，終於承認有護士將疫苗調包。石家莊公安局橋西分區副局長杜同福指：「(護士)她這種行為跟網上發現的是一樣的，是故意的。換藥是故意的，為了盈利，跟網上說的調包是一樣的。但是調包有一個完整的流程，不是所有的都有。」

石家莊橋西區委副書記戎華奎指：「這個事我首先代表區政府，對發生這個事情，對咱們家長表示歉意。」

當局周日再發通報，指涉案護士承認為牟取私利，為29名兒童接種調包的HIB疫苗，已經將他刑事拘留和吊銷相關醫護人員的執業資格。

#疫苗調包
#魚目混珠
#有線中國組

天歧家鄉?

諗喺好快就共享中共繁榮 真係恭喜哂你啊